<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Research on ZZB's blog</title><link>https://a390177226.github.io/categories/research/</link><description>Recent content in Research on ZZB's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>zzb2021.</copyright><lastBuildDate>Fri, 28 May 2021 10:37:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://a390177226.github.io/categories/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lung Cancer</title><link>https://a390177226.github.io/research/lungcancer/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 10:37:43 +0800</pubDate><guid>https://a390177226.github.io/research/lungcancer/</guid><description>Medical Knowledge Links Lung Cancer Guide | American Cancer Society Lung Cancer - Non-Small Cell| Cancer.Net Types 有两种主要类型的肺癌，他们的治疗非常不同。
Small cell lung cancer (SCLC) 大约10%到15%的肺癌是小细胞肺癌。
这种类型的肺癌比非小细胞肺癌生长和扩散快。大约70%的小细胞肺癌患者在确诊时，癌症已经扩散了。由于这种癌症生长迅速，它往往对化疗和放疗反应良好。不幸的是，对大多数人来说，癌症会在某个时候复发。
Non-small cell lung cancer (NSCLC) 肺癌中约80%至85%为非小细胞肺癌。NSCLC的主要亚型为腺癌、鳞癌和大细胞癌。
腺癌（Adenocarcinoma）：腺癌发生于正常分泌粘液等物质的细胞。
这种类型的肺癌主要发生在现在或以前的吸烟者身上，但它也是非吸烟者身上最常见的肺癌类型。它在女性中比男性更常见，并且比其他类型的肺癌更容易发生在年轻人中。
腺癌通常发现于肺的外部，在扩散之前更容易被发现。
患有一种叫做原位腺癌的腺癌（以前称为细支气管肺泡癌）的人比患有其他类型肺癌的人有更好的前景。
鳞状细胞癌（Squamous cell carcinoma）：鳞状细胞癌起源于鳞状细胞，鳞状细胞是排列在肺部气道内部的扁平细胞。它们通常与吸烟史有关，往往出现在肺部中央，靠近主气道（支气管）。
大细胞（未分化）癌（Large cell (undifferentiated) carcinoma）：大细胞癌可出现在肺的任何部位。它往往生长迅速，传播迅速，这会使它更难治疗。大细胞癌的一种亚型，称为大细胞神经内分泌癌，是一种生长迅速的癌症，与小细胞肺癌非常相似。
其他亚型：一些其他亚型的非小细胞肺癌，如腺鳞癌和肉瘤样癌，是不常见的。
Research and Statistics Key Statistics 大多数肺癌统计数据包括小细胞肺癌 （SCLC） 和非小细胞肺癌 （NSCLC）。一般来说，大约13%的肺癌是SCLC，84%是NSCLC。 肺癌是男性和女性中第二常见的癌症（不包括皮肤癌）。在男性中，前列腺癌更为常见，而女性乳腺癌则更为常见。 肺癌主要发生在老年人中。大多数被诊断出患有肺癌的人是65岁或以上：年龄在45岁以下被诊断出的人很少。确诊时的平均年龄约为70岁。 肺癌是迄今为止男性和女性癌症死亡的主要原因，几乎占所有癌症死亡的25%。每年死于肺癌的人数比结肠癌、乳腺癌和前列腺癌的总和还要多。 总的来说，一个人一生中患肺癌的几率大约是1/15：对于女性来说，风险大约是1/17。这些数字包括吸烟者和不吸烟者。对于吸烟者来说，风险要高得多，而对于不吸烟者来说，风险要低得多。 Mathematical Modeling Quantitative mathematical modeling of clinical brain metastasis dynamics in non-small cell lung cancer Mathematical modeling for Phase I cancer trials: A study of metronomic vinorelbine for advanced non-small cell lung cancer (NSCLC) and mesothelioma patients Modeling small cell lung cancer (SCLC) biology through deterministic and stochastic mathematical models Adaptive modelling of tumour volume dynamics under radiotherapy(有数据) In vivo mathematical modeling of tumor growth from imaging data: Soon to come in the future?</description></item><item><title>Cancer Facts</title><link>https://a390177226.github.io/research/cancerfacts/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 10:26:47 +0800</pubDate><guid>https://a390177226.github.io/research/cancerfacts/</guid><description>Cancer Facts &amp;amp; Figures 2021 links: Cancer Facts &amp;amp; Figures 2021 | American Cancer Society
Lung Cancer links: Lung Cancer Guide | American Cancer Society
Types</description></item></channel></rss>